<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>الرئيسية on أيمن عبد الرحيم</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content in الرئيسية on أيمن عبد الرحيم</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ar</language>
    <lastBuildDate>Sun, 04 May 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>تأسيس وعي المسلم المعاصر</title>
      <link>/courses/%D8%AA%D8%A3%D8%B3%D9%8A%D8%B3-%D9%88%D8%B9%D9%8A-%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%B3%D9%84%D9%85-%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%B9%D8%A7%D8%B5%D8%B1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/courses/%D8%AA%D8%A3%D8%B3%D9%8A%D8%B3-%D9%88%D8%B9%D9%8A-%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%B3%D9%84%D9%85-%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%B9%D8%A7%D8%B5%D8%B1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;نعيش داخل فقاعات من الوهم، نرى العالم من حولنا بمفاهيمه التي أراد أن يصدرها لنا، نكتفي بالتحسر على الماضي العتيق، تهب علينا الريح من كل مكان سحيق، فيتبدل وعي أجيال كاملة، وتتحول ثقافات شعوب لتصبح مفاهيم بالية، لا تسمن ولا تغني من جوع، فما الشوري أمام الديمقراطية، وما الليبرالية أمام الحرية، وما القومية أمام الأمة، والقانون أمام الشريعة، وماذا عن العالمانية، وماذا عن تجارب التحديث في الدول من حولنا؟&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;وما هي الدروس المستفادة منها، هل يمكننا تكرار التجارب أم لكل أمة مقومات وأدوات، وماذا عن مقومات اللغة العربية وكيف تؤثر على رؤيتنا للعالم ولعقيدتنا، وهل حياة المسلم وتخطيطه لوقته ورؤيته عن نفسه وعن العالم صالحة لتصحيح ما فسد من ماضيه وحاضره.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>تأسيس وعي المسلم المعاصر (المستوي الثاني)</title>
      <link>/courses/%D8%AA%D8%A3%D8%B3%D9%8A%D8%B3-%D9%88%D8%B9%D9%8A-%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%B3%D9%84%D9%85-%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%B9%D8%A7%D8%B5%D8%B1-%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%B3%D8%AA%D9%88%D9%8A-%D8%A7%D9%84%D8%AB%D8%A7%D9%86%D9%8A/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/courses/%D8%AA%D8%A3%D8%B3%D9%8A%D8%B3-%D9%88%D8%B9%D9%8A-%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%B3%D9%84%D9%85-%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%B9%D8%A7%D8%B5%D8%B1-%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%B3%D8%AA%D9%88%D9%8A-%D8%A7%D9%84%D8%AB%D8%A7%D9%86%D9%8A/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;دورة التأسيس المعرفي المستوى الثاني.. قبل أن يأتي الغرب&lt;/strong&gt;!&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;أثر الاستعمار الغربي على ديار الإسلام جلي لا ينكر؛ وقد حاولت &lt;a href=&#34;&#34;&gt;دورة التأسيس المعرفي في مستواها الأول&lt;/a&gt; أن تلقي الضوء على أثر الاستعمار على وعي المسلم المعاصر، وعلى النظم القائمة في ديار الإسلام حتى يومنا هذا ولكن كيف كان المسلمون بل أن يأتي الغرب؟&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;ماذا لحق بذهن المسلم قبل أن يأتي الغرب؟ وما هي الأمراض التي أنتجها العالم الإسلامي لنفسه وبنفسه قبل أن يأتي الغرب؟ وما الذي جعل العالم الإسلامي قابلا للاستعمار مهيئاً له قبل أن يأتي الغرب؟&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>السيرة النبوية (العهد المكي)</title>
      <link>/courses/%D8%A7%D9%84%D8%B3%D9%8A%D8%B1%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D9%86%D8%A8%D9%88%D9%8A%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D8%B9%D9%87%D8%AF-%D8%A7%D9%84%D9%85%D9%83%D9%8A/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/courses/%D8%A7%D9%84%D8%B3%D9%8A%D8%B1%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D9%86%D8%A8%D9%88%D9%8A%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D8%B9%D9%87%D8%AF-%D8%A7%D9%84%D9%85%D9%83%D9%8A/</guid>
      <description>&lt;p&gt;ليس الغرض من دراسة السيرة مجرد سرد الوقائع التاريخية، وإنما الغرض أن يتصور المسلم مجموعة الحقائق والأخلاق والتشريعات الإسلامية مجسدة في شخص رسول الله صلى الله عليه وسلم، وسلوك صحابته الكرام لأنها تعد التطبيق العملي لكافة عقائد الإسلام وتشريعاته وأخلاقه.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;ومن هنا تنبع أهميتها بالنسبة لكل مسلم يشتاق لمعرفة حياة رسولنا صلى الله عليه وسلم والوقوف على جوانب عظمته وعظمة أصحابه رضوان الله عليهم أجمعين، وفي هذه المحاضرات نتعرض لأهم وقائع السيرة النبوية ونقف مع الدروس المستفادة منها خلال العهد المكي وبداية الدعوة في حياة الرسول صلى الله عليه وسلم، وبداية نشوء الإسلام.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>الخلفاء الراشدون</title>
      <link>/courses/%D8%A7%D9%84%D8%AE%D9%84%D9%81%D8%A7%D8%A1-%D8%A7%D9%84%D8%B1%D8%A7%D8%B4%D8%AF%D9%88%D9%86/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/courses/%D8%A7%D9%84%D8%AE%D9%84%D9%81%D8%A7%D8%A1-%D8%A7%D9%84%D8%B1%D8%A7%D8%B4%D8%AF%D9%88%D9%86/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;يُحكى أن أمة عظيمة، كانت لها السيادة، وتحققت على يديها الريادة، قادها بشر رسول أتم الرسالة وأدى الأمانة، وجاء من بعده جيل من الصحابة، خلفاؤه في حمل الراية اختلفوا في السمات، وتعددوا في الشخصيات، وتوحدوا في الأهداف،&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;فهذا أبو بكر رقيق الطبع،&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;وهذا عمر الشديد القوي،&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;وهذا عثمان الحنون الجواد،&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;وهذا علي الفتى المقداد،&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;ثم جاء من بعدهم أجيال وأجيال، وتراكمات الخيبات حتى نسوا العهد وتركوا الراية، والتفوا باحثين عن ضوء يضيء لهم الدرب، ونسوا أن بخلفهم شموسا من الخلق،&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>الوعي اللغوي</title>
      <link>/courses/%D8%A7%D9%84%D9%88%D8%B9%D9%8A-%D8%A7%D9%84%D9%84%D8%BA%D9%88%D9%8A/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/courses/%D8%A7%D9%84%D9%88%D8%B9%D9%8A-%D8%A7%D9%84%D9%84%D8%BA%D9%88%D9%8A/</guid>
      <description>&lt;p&gt;يقول الله - سبحانه وتعالى - في كتابه العزيز: &amp;ldquo;الر تِلْكَ آيَاتُ الْكِتَابِ الْمُبِينِ (1) إِنَّا أَنزَلْنَاهُ قُرْآنًا عَرَبِيًّا لَّعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;ويقول الإمام الشافعي: &amp;ldquo;تعلموا العربية، فإنها تثبت الفضل، وتزيد المروءة&amp;rdquo;.&#xA;يقول أيضًا &amp;quot; ما جهل الناس ولا اختلفوا إلا لتركهم لسان العرب&amp;quot;.&#xA;فإن تعلم العربية له فضل عظيم.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;أهداف-الدورة&#34;&gt;أهداف الدورة:&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;أن يتعرف الحضور إلى أهمية اللغة العربية، وعلاقة اللغة بالهوية والدين والثقافة، وكيف سعى الاستعمار إلى تغيير اللغة من أجل تغيير الهوية والثقافة، وكيف يتعلم الأطفال اللغة منذ الصغر ويستقيم لسانهم.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>مدخل لدراسة التاريخ الإسلامي</title>
      <link>/courses/%D9%85%D8%AF%D8%AE%D9%84-%D9%84%D8%AF%D8%B1%D8%A7%D8%B3%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D8%AA%D8%A7%D8%B1%D9%8A%D8%AE-%D8%A7%D9%84%D8%A5%D8%B3%D9%84%D8%A7%D9%85%D9%8A/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/courses/%D9%85%D8%AF%D8%AE%D9%84-%D9%84%D8%AF%D8%B1%D8%A7%D8%B3%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D8%AA%D8%A7%D8%B1%D9%8A%D8%AE-%D8%A7%D9%84%D8%A5%D8%B3%D9%84%D8%A7%D9%85%D9%8A/</guid>
      <description>&lt;p&gt;زمنٌ مرّ.. وأحداث وقعت فيه لم نشهدها.. ربما تتكرر معنا الآن.. لكن لأننا لم ندرِ ما حلّ بالأمس، نظل نتعامل معها كأنها لأول مرة تقع.. رحلة الوصول لتاريخ فاتنا، عاشت فيه أجيال وازدهرت فيه إمبراطوريات ثم ما لبثت أن اندثرت وولّت.. تاريخ حريص علي كتابته بعض أسلافنا لعله يصل إلى مسامعنا يومًا.. فنعرف كيف كان شكل مجتمعنا.. وما المراحل التي مرت بها أمتنا، فنرسم في خيالنا صورة عن ذلك الماضي الذي ربما لا يكون بعيدًا.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>تاريخ الدولة الأموية والعباسية</title>
      <link>/courses/%D8%AA%D8%A7%D8%B1%D9%8A%D8%AE-%D8%A7%D9%84%D8%AF%D9%88%D9%84%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D8%A3%D9%85%D9%88%D9%8A%D8%A9-%D9%88%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%A8%D8%A7%D8%B3%D9%8A%D8%A9/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/courses/%D8%AA%D8%A7%D8%B1%D9%8A%D8%AE-%D8%A7%D9%84%D8%AF%D9%88%D9%84%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D8%A3%D9%85%D9%88%D9%8A%D8%A9-%D9%88%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%A8%D8%A7%D8%B3%D9%8A%D8%A9/</guid>
      <description>&lt;p&gt;أحداث وقعت فيه لم نشهدها.. ربما تتكرر معنا الآن.. لكن لأننا لم ندرِ ما حلّ بالأمس نظل نتعامل معها كأنها لأول مرة تقع.. رحلة الوصول لتاريخ فاتنا.. عاشت فيه أجيال وازدهرت فيه دول ثم ما لبثت أن اندثرت وولّت.. تاريخ حريص على كتابته بعض أسلافنا لعله يصل إلى مسامعنا يومًا، فنعرف كيف كان شكل مجتمعنا.. وما المراحل التي مرت بها أمتنا، فنرسم في خيالنا صورة عن ذلك الماضي الذي ربما لا يكون بعيدًا.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>البيت المسلم</title>
      <link>/courses/%D8%A7%D9%84%D8%A8%D9%8A%D8%AA-%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%B3%D9%84%D9%85/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/courses/%D8%A7%D9%84%D8%A8%D9%8A%D8%AA-%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%B3%D9%84%D9%85/</guid>
      <description>&lt;p&gt;﴿وَمِنْ آيَاتِهِ أَنْ خَلَقَ لَكُم مِّنْ أَنفُسِكُمْ أَزْوَاجًا لِتَسْكُنُوا إِلَيْهَا وَجَعَلَ بَيْنَكُم مَّوَدَّةً وَرَحْمَةً إِنَّ فِي ذَلِكَ لَآيَاتٍ لِّقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ﴾ (الروم: 21).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;سكن، مودة، رحمة، هي أول ما يخطر ببالنا كلما ذكرت كلمة &amp;ldquo;زواج&amp;rdquo;.. يَسبح كل منا في خياله ويرسم تفاصيل ذلك البيت السعيد الذي طالما تاقت نفسه إليه.. بعضهم ينجح في تحقيق ذلك الحلم، وهناك من يتعثر لأنه لم يكن يعي منذ البداية ما يتطلبه ذلك الميثاق الغليظ.. فربما لم يسأل -ذلك الحالم ببيت سعيد- نفسه إن كان يعرف ما الأساس الذي يختار عليه شريك حياته ورفيق دربه، أو إن كان على علم بحقوق الزوجين وواجباتهما، وكيف له أن يحافظ على ديمومة العشرة واستمرارها؟&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>علم النفس</title>
      <link>/courses/%D8%B9%D9%84%D9%85-%D8%A7%D9%84%D9%86%D9%81%D8%B3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/courses/%D8%B9%D9%84%D9%85-%D8%A7%D9%84%D9%86%D9%81%D8%B3/</guid>
      <description>&lt;p&gt;﴿سَنُرِيهِمْ آيَاتِنَا فِي الْآفَاقِ وَفِي أَنفُسِهِمْ حَتَّىٰ يَتَبَيَّنَ لَهُمْ أَنَّهُ الْحَقُّ أَوَلَمْ يَكْفِ بِرَبِّكَ أَنَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ شَهِيدٌ﴾ &amp;ldquo;فصلت: 53&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;من أعقد ما خلق الله سبحانه وتعالى هي النفس البشرية وأحوالها واضطراباتها، وهذا ما دفع العلماء لإفرادها بعلم مستقل بها، وعلى مر العقود تطور هذا العلم وزادت تطبيقاته في شتى مناحي حياتنا، وعليه فسوف يتم عقد دورة علم النفس.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;تتناول-محاضرات-الدورة-ما-يلي&#34;&gt;تتناول محاضرات الدورة ما يلي:&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;لمحة عن تاريخ علم النفس الحديث.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;المبادئ العشرة لعلم النفس.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;مدارس علم النفس.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;ميادين علم النفس النظرية والتطبيقية.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;التأصيل الإسلامي للدراسات النفسية.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;أنماط الشخصية واضطراباتها.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;الانحرافات النفسية الباطنة بين علم النفس الحديث والمنظور الإسلامي (الكبر/ الغضب/ الاكتئاب/ الوسواس القهري).&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;أشهر الخرافات النفسية:&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;(نحن نستخدم 10% من قدراتنا العقلية/ عدد الأطفال المصابين بالتوحد يزداد باطراد/ النساء لا يجدن قيادة السيارات/ كل منا له نمط في التعلم يجب أن يراعى من قبل المدرس/ الرجال من المريخ والنساء من الزهرة! وخرافات أخرى).&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;التنمية البشرية والبرمجة اللغوية العصبية NLP والكوتشنج بالطاقة والبيوجا: بين العلم وال\دين والشعوذة.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;الأمهات والآباء وعلم النفس الأسري والتربوي: ما لا يسع الأب والأم جهله في علم النفس.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;منهج قراءة في علم النفس لغير المتخصصين.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>الأزهر والعسكر من التحالف إلى التدجين!</title>
      <link>/articles/%D8%A7%D9%84%D8%A3%D8%B2%D9%87%D8%B1-%D9%88%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B3%D9%83%D8%B1-%D9%85%D9%86-%D8%A7%D9%84%D8%AA%D8%AD%D8%A7%D9%84%D9%81-%D8%A5%D9%84%D9%89-%D8%A7%D9%84%D8%AA%D8%AF%D8%AC%D9%8A%D9%86/</link>
      <pubDate>Sun, 04 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/articles/%D8%A7%D9%84%D8%A3%D8%B2%D9%87%D8%B1-%D9%88%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B3%D9%83%D8%B1-%D9%85%D9%86-%D8%A7%D9%84%D8%AA%D8%AD%D8%A7%D9%84%D9%81-%D8%A5%D9%84%D9%89-%D8%A7%D9%84%D8%AA%D8%AF%D8%AC%D9%8A%D9%86/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;إن الذين يتجاهلون التاريخ، لا يملون من تكراره!&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;صعود-العسكر&#34;&gt;صعود العسكر&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;انقشع غبار الهجمات الصليبية – في الشام والأندلس -، ومعها الهجوم التتري على العالم الإسلامي مخلفةً ورائها ندوبا غائرة في جسد العالم الإسلامي ومنظوماته الرئيسة؛ فهي لم تكتفي بتدمير معظم الحواضر الإسلامية بمكتباتها ومدارسها النظامية، وتشريد جماعاتها العلمية في الشرق والغرب، بل وأسهمت من غير أن تدري بالتعجيل بدفع المجموعات العسكرية المجتلبة في أواخر العصر العباسي الثاني إلى سدة الحكم في معظم ممالك العالم الإسلامي، لتدشن بذلك حقبة الدويلات العسكرية المحكومة من قبل النخب العسكرية الأعجمية .&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>نحو خلافة ممكنة (الجماعات الوسيطة فى مقابل التنظيمات)</title>
      <link>/articles/%D9%86%D8%AD%D9%88-%D8%AE%D9%84%D8%A7%D9%81%D8%A9-%D9%85%D9%85%D9%83%D9%86%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D8%AC%D9%85%D8%A7%D8%B9%D8%A7%D8%AA-%D8%A7%D9%84%D9%88%D8%B3%D9%8A%D8%B7%D8%A9-%D9%81%D9%89-%D9%85%D9%82%D8%A7%D8%A8%D9%84-%D8%A7%D9%84%D8%AA%D9%86%D8%B8%D9%8A%D9%85%D8%A7%D8%AA/</link>
      <pubDate>Sat, 03 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/articles/%D9%86%D8%AD%D9%88-%D8%AE%D9%84%D8%A7%D9%81%D8%A9-%D9%85%D9%85%D9%83%D9%86%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D8%AC%D9%85%D8%A7%D8%B9%D8%A7%D8%AA-%D8%A7%D9%84%D9%88%D8%B3%D9%8A%D8%B7%D8%A9-%D9%81%D9%89-%D9%85%D9%82%D8%A7%D8%A8%D9%84-%D8%A7%D9%84%D8%AA%D9%86%D8%B8%D9%8A%D9%85%D8%A7%D8%AA/</guid>
      <description>&lt;p&gt;(كَانَ النَّاسُ أُمَّةً وَاحِدَةً فَبَعَثَ اللَّهُ النَّبِيِّينَ مُبَشِّرِينَ وَمُنْذِرِينَ وَأَنْزَلَ مَعَهُمُ الْكِتَابَ بِالْحَقِّ لِيَحْكُمَ بَيْنَ النَّاسِ فِيمَا اخْتَلَفُوا فِيهِ وَمَا اخْتَلَفَ فِيهِ إِلَّا الَّذِينَ أُوتُوهُ مِنْ بَعْدِ مَا جَاءَتْهُمُ الْبَيِّنَاتُ بَغْيًا بَيْنَهُمْ فَهَدَى اللَّهُ الَّذِينَ آَمَنُوا لِمَا اخْتَلَفُوا فِيهِ مِنَ الْحَقِّ بِإِذْنِهِ وَاللَّهُ يَهْدِي مَنْ يَشَاءُ إِلَى صِرَاطٍ مُسْتَقِيمٍ)&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;بين-الخلافة-الضائعة-والخلافة-الممكنة-والخلافة-المستحيلة&#34;&gt;بين الخلافة الضائعة والخلافة الممكنة والخلافة المستحيلة!&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;أرسل الله الأنبياء وجعل منهم من هو ملك نبي؛ كداوود وسليمان، وعبد نبي؛ مثل إبراهيم ولوط ومحمد عليهم وعلى نبينا أفضل الصلاة والسلام، ثم صارت السنة في بني إسرائيل أن تسوسهم الأنبياء كما أخبر النبي صلى الله عليه وسلم: «كانت بنو إسرائيل تسوسهم الأنبياء كلما هلك نبي خلفه نبي، وإنه لا نبي بعدي، وسيكون خلفاء فيكثرون، قالوا فما تأمرنا؟ قال: فوا ببيعة الأول فالأول أعطوهم حقهم فإن الله سائلهم عما استرعاهم»، فصار مقام الخلافة أو وظيفة الخلافة هي القيام بوظيفة النبي في الأمة، وصارت وظيفة الخليفة هي متابعة الأمة أثناء خلافتها للنبي في تأدية مهامه من البلاغ، والتزكية، والهداية، والحكم بين الناس، والجهاد في سبيل الله، وتعليم الوحي؛ في نفس الوقت الذي تقوم فيه الأمة بمتابعة الخليفة في تأديته لمهام خلافة النبي فيهم.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>دليلك إلي حل التظيمات بدون معلم</title>
      <link>/articles/%D8%AF%D9%84%D9%8A%D9%84%D9%83-%D8%A5%D9%84%D9%8A-%D8%AD%D9%84-%D8%A7%D9%84%D8%AA%D8%B8%D9%8A%D9%85%D8%A7%D8%AA-%D8%A8%D8%AF%D9%88%D9%86-%D9%85%D8%B9%D9%84%D9%85/</link>
      <pubDate>Fri, 02 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/articles/%D8%AF%D9%84%D9%8A%D9%84%D9%83-%D8%A5%D9%84%D9%8A-%D8%AD%D9%84-%D8%A7%D9%84%D8%AA%D8%B8%D9%8A%D9%85%D8%A7%D8%AA-%D8%A8%D8%AF%D9%88%D9%86-%D9%85%D8%B9%D9%84%D9%85/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;نموذج-محلول-1--كيف-تغرق-حاملة-طائرات&#34;&gt;نموذج محلول (1) : كيف تُغرق حاملة طائرات&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;“في يوليو 2002، وفي حمأة التحضيرات لاحتلال العراق، أجرى الجيش الأميركي إحدى أكبر “الألعاب الحربيّة” في تاريخه. “اللعبة” كانت تشبيهًا لحملةٍ تجري في الخليج العربي ضدّ دولةٍ “مارقة” متخيّلة، هي في توصيفها مزيج بين العراق وإيران. على الأسطول الأميركي المكوّن من مجموعة حاملات طائرات معزّزة أن يثبّت سيطرته على الخليج، وأن يسحق القوى البحرية والجوية المعادية، ومن ثمّ يغزو أرض العدوّ. في المقابل، أعطيت الدّولة المارقة ــــ بحسب السيناريو ــــ أسطولًا “عالم ثالثيًا” نموذجيًا خاليًا تمامًا من القطع البحرية الكبرى والمتطوّرة، ومكوّنًا أساسًا من زوارق صغيرة وقوارب دوريّة، يدعمها أسطول جوّي صغير لا فرصة له أمام الطيران الأميركي.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>معا لحل تنظيم جماعة الإخوان المسلمين (1)</title>
      <link>/articles/%D9%85%D8%B9%D8%A7-%D9%84%D8%AD%D9%84-%D8%AA%D9%86%D8%B8%D9%8A%D9%85-%D8%AC%D9%85%D8%A7%D8%B9%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D8%A5%D8%AE%D9%88%D8%A7%D9%86-%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%B3%D9%84%D9%85%D9%8A%D9%86-1/</link>
      <pubDate>Thu, 01 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/articles/%D9%85%D8%B9%D8%A7-%D9%84%D8%AD%D9%84-%D8%AA%D9%86%D8%B8%D9%8A%D9%85-%D8%AC%D9%85%D8%A7%D8%B9%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D8%A5%D8%AE%D9%88%D8%A7%D9%86-%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%B3%D9%84%D9%85%D9%8A%D9%86-1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;في ثمانينات القرن الـ20، كانت صناعة السيارات اليابانية مثار حسد العالم. لقد مثلت الشركات اليابانية، مثل تويوتا وهوندا، صورة مصغرة لمفهوم الشركات الحديثة التي تحقق أقصى استفادة ممكنة مما لديها من موارد، ولم يكن الصرح الصناعي الذي ينتج سيارات تويوتا وشاحناتها عبارة عن شركة واحدة؛ بل كان في الواقع مجموعة مكونة من نحو 200 شركة يجمعها اهتمامها المشترك بإمداد شركة تويوتا بكل شيء؛ بدءًا من المكونات الإلكترونية وصولًا إلى أغطية المقاعد، لكن يجمعها ما يُعرَف بـ«نظام إنتاج تويوتا».&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>خطة لدراسة تراث المهندس أيمن عبدالرحيم</title>
      <link>/plan/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/plan/</guid>
      <description>&lt;p&gt;خطة لدراسة تراث المهندس أيمن عبد الرحيم&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;بسم الله الرحمن الرحيم&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;لازم تبقى فاهم إن كلامي ده لو أنت عاوز تطلع على كل إنتاج البشمهندس ، وأنا بفترض إنك مشفتش أي حاجة ، أو هتبدأ تشوف من الأول . .&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;ندوات-المدخل&#34;&gt;ندوات المدخل&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://t.me/Ayman_Abdulraheem/250&#34;&gt;ندوة خريطة العلوم مع فريق معرفة&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;في البداية وقبل أي شئ لازم تحب البشمهندس . . وتعرف هو مين أصلاً وبيعمل إيه يعني ودوره إيه هنا . . ده هتعرفه من خلال &lt;a href=&#34;https://t.me/Ayman_Abdulraheem/250&#34;&gt;ندوة خريطة العلوم مع فريق معرفة&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
