<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>المقالات on أيمن عبد الرحيم</title>
    <link>/articles/</link>
    <description>Recent content in المقالات on أيمن عبد الرحيم</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ar</language>
    <lastBuildDate>Sun, 04 May 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="/articles/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>الأزهر والعسكر من التحالف إلى التدجين!</title>
      <link>/articles/%D8%A7%D9%84%D8%A3%D8%B2%D9%87%D8%B1-%D9%88%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B3%D9%83%D8%B1-%D9%85%D9%86-%D8%A7%D9%84%D8%AA%D8%AD%D8%A7%D9%84%D9%81-%D8%A5%D9%84%D9%89-%D8%A7%D9%84%D8%AA%D8%AF%D8%AC%D9%8A%D9%86/</link>
      <pubDate>Sun, 04 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/articles/%D8%A7%D9%84%D8%A3%D8%B2%D9%87%D8%B1-%D9%88%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B3%D9%83%D8%B1-%D9%85%D9%86-%D8%A7%D9%84%D8%AA%D8%AD%D8%A7%D9%84%D9%81-%D8%A5%D9%84%D9%89-%D8%A7%D9%84%D8%AA%D8%AF%D8%AC%D9%8A%D9%86/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;إن الذين يتجاهلون التاريخ، لا يملون من تكراره!&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;صعود-العسكر&#34;&gt;صعود العسكر&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;انقشع غبار الهجمات الصليبية – في الشام والأندلس -، ومعها الهجوم التتري على العالم الإسلامي مخلفةً ورائها ندوبا غائرة في جسد العالم الإسلامي ومنظوماته الرئيسة؛ فهي لم تكتفي بتدمير معظم الحواضر الإسلامية بمكتباتها ومدارسها النظامية، وتشريد جماعاتها العلمية في الشرق والغرب، بل وأسهمت من غير أن تدري بالتعجيل بدفع المجموعات العسكرية المجتلبة في أواخر العصر العباسي الثاني إلى سدة الحكم في معظم ممالك العالم الإسلامي، لتدشن بذلك حقبة الدويلات العسكرية المحكومة من قبل النخب العسكرية الأعجمية .&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>نحو خلافة ممكنة (الجماعات الوسيطة فى مقابل التنظيمات)</title>
      <link>/articles/%D9%86%D8%AD%D9%88-%D8%AE%D9%84%D8%A7%D9%81%D8%A9-%D9%85%D9%85%D9%83%D9%86%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D8%AC%D9%85%D8%A7%D8%B9%D8%A7%D8%AA-%D8%A7%D9%84%D9%88%D8%B3%D9%8A%D8%B7%D8%A9-%D9%81%D9%89-%D9%85%D9%82%D8%A7%D8%A8%D9%84-%D8%A7%D9%84%D8%AA%D9%86%D8%B8%D9%8A%D9%85%D8%A7%D8%AA/</link>
      <pubDate>Sat, 03 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/articles/%D9%86%D8%AD%D9%88-%D8%AE%D9%84%D8%A7%D9%81%D8%A9-%D9%85%D9%85%D9%83%D9%86%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D8%AC%D9%85%D8%A7%D8%B9%D8%A7%D8%AA-%D8%A7%D9%84%D9%88%D8%B3%D9%8A%D8%B7%D8%A9-%D9%81%D9%89-%D9%85%D9%82%D8%A7%D8%A8%D9%84-%D8%A7%D9%84%D8%AA%D9%86%D8%B8%D9%8A%D9%85%D8%A7%D8%AA/</guid>
      <description>&lt;p&gt;(كَانَ النَّاسُ أُمَّةً وَاحِدَةً فَبَعَثَ اللَّهُ النَّبِيِّينَ مُبَشِّرِينَ وَمُنْذِرِينَ وَأَنْزَلَ مَعَهُمُ الْكِتَابَ بِالْحَقِّ لِيَحْكُمَ بَيْنَ النَّاسِ فِيمَا اخْتَلَفُوا فِيهِ وَمَا اخْتَلَفَ فِيهِ إِلَّا الَّذِينَ أُوتُوهُ مِنْ بَعْدِ مَا جَاءَتْهُمُ الْبَيِّنَاتُ بَغْيًا بَيْنَهُمْ فَهَدَى اللَّهُ الَّذِينَ آَمَنُوا لِمَا اخْتَلَفُوا فِيهِ مِنَ الْحَقِّ بِإِذْنِهِ وَاللَّهُ يَهْدِي مَنْ يَشَاءُ إِلَى صِرَاطٍ مُسْتَقِيمٍ)&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;بين-الخلافة-الضائعة-والخلافة-الممكنة-والخلافة-المستحيلة&#34;&gt;بين الخلافة الضائعة والخلافة الممكنة والخلافة المستحيلة!&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;أرسل الله الأنبياء وجعل منهم من هو ملك نبي؛ كداوود وسليمان، وعبد نبي؛ مثل إبراهيم ولوط ومحمد عليهم وعلى نبينا أفضل الصلاة والسلام، ثم صارت السنة في بني إسرائيل أن تسوسهم الأنبياء كما أخبر النبي صلى الله عليه وسلم: «كانت بنو إسرائيل تسوسهم الأنبياء كلما هلك نبي خلفه نبي، وإنه لا نبي بعدي، وسيكون خلفاء فيكثرون، قالوا فما تأمرنا؟ قال: فوا ببيعة الأول فالأول أعطوهم حقهم فإن الله سائلهم عما استرعاهم»، فصار مقام الخلافة أو وظيفة الخلافة هي القيام بوظيفة النبي في الأمة، وصارت وظيفة الخليفة هي متابعة الأمة أثناء خلافتها للنبي في تأدية مهامه من البلاغ، والتزكية، والهداية، والحكم بين الناس، والجهاد في سبيل الله، وتعليم الوحي؛ في نفس الوقت الذي تقوم فيه الأمة بمتابعة الخليفة في تأديته لمهام خلافة النبي فيهم.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>دليلك إلي حل التظيمات بدون معلم</title>
      <link>/articles/%D8%AF%D9%84%D9%8A%D9%84%D9%83-%D8%A5%D9%84%D9%8A-%D8%AD%D9%84-%D8%A7%D9%84%D8%AA%D8%B8%D9%8A%D9%85%D8%A7%D8%AA-%D8%A8%D8%AF%D9%88%D9%86-%D9%85%D8%B9%D9%84%D9%85/</link>
      <pubDate>Fri, 02 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/articles/%D8%AF%D9%84%D9%8A%D9%84%D9%83-%D8%A5%D9%84%D9%8A-%D8%AD%D9%84-%D8%A7%D9%84%D8%AA%D8%B8%D9%8A%D9%85%D8%A7%D8%AA-%D8%A8%D8%AF%D9%88%D9%86-%D9%85%D8%B9%D9%84%D9%85/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;نموذج-محلول-1--كيف-تغرق-حاملة-طائرات&#34;&gt;نموذج محلول (1) : كيف تُغرق حاملة طائرات&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;“في يوليو 2002، وفي حمأة التحضيرات لاحتلال العراق، أجرى الجيش الأميركي إحدى أكبر “الألعاب الحربيّة” في تاريخه. “اللعبة” كانت تشبيهًا لحملةٍ تجري في الخليج العربي ضدّ دولةٍ “مارقة” متخيّلة، هي في توصيفها مزيج بين العراق وإيران. على الأسطول الأميركي المكوّن من مجموعة حاملات طائرات معزّزة أن يثبّت سيطرته على الخليج، وأن يسحق القوى البحرية والجوية المعادية، ومن ثمّ يغزو أرض العدوّ. في المقابل، أعطيت الدّولة المارقة ــــ بحسب السيناريو ــــ أسطولًا “عالم ثالثيًا” نموذجيًا خاليًا تمامًا من القطع البحرية الكبرى والمتطوّرة، ومكوّنًا أساسًا من زوارق صغيرة وقوارب دوريّة، يدعمها أسطول جوّي صغير لا فرصة له أمام الطيران الأميركي.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>معا لحل تنظيم جماعة الإخوان المسلمين (1)</title>
      <link>/articles/%D9%85%D8%B9%D8%A7-%D9%84%D8%AD%D9%84-%D8%AA%D9%86%D8%B8%D9%8A%D9%85-%D8%AC%D9%85%D8%A7%D8%B9%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D8%A5%D8%AE%D9%88%D8%A7%D9%86-%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%B3%D9%84%D9%85%D9%8A%D9%86-1/</link>
      <pubDate>Thu, 01 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/articles/%D9%85%D8%B9%D8%A7-%D9%84%D8%AD%D9%84-%D8%AA%D9%86%D8%B8%D9%8A%D9%85-%D8%AC%D9%85%D8%A7%D8%B9%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D8%A5%D8%AE%D9%88%D8%A7%D9%86-%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%B3%D9%84%D9%85%D9%8A%D9%86-1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;في ثمانينات القرن الـ20، كانت صناعة السيارات اليابانية مثار حسد العالم. لقد مثلت الشركات اليابانية، مثل تويوتا وهوندا، صورة مصغرة لمفهوم الشركات الحديثة التي تحقق أقصى استفادة ممكنة مما لديها من موارد، ولم يكن الصرح الصناعي الذي ينتج سيارات تويوتا وشاحناتها عبارة عن شركة واحدة؛ بل كان في الواقع مجموعة مكونة من نحو 200 شركة يجمعها اهتمامها المشترك بإمداد شركة تويوتا بكل شيء؛ بدءًا من المكونات الإلكترونية وصولًا إلى أغطية المقاعد، لكن يجمعها ما يُعرَف بـ«نظام إنتاج تويوتا».&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
